\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Rieseneber}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {42 (5W10+15)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 10,
        con = 16,
        int = 2,
        wis = 7,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Passive Wahrnehmung 8},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Sturmangriff}
        Wenn der Eber sich mindestens sechs Meter weit direkt auf ein Ziel zubewegt und es dann im selben Zug mit einem Hauerangriff trifft, erleidet das Ziel zusätzlich 7 (2W6) Hiebschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-13-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.

        \DndMonsterAction{Unermüdlich (wird nach kurzer oder langer Rast aufgeladen)}
        Wenn der Eber maximal 10 Schaden erleidet und seine Trefferpunkte dadurch auf 0 sinken würden, hat er stattdessen noch 1 Trefferpunkt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Hauer}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hauer,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
